F16V同殲20邊部較強?

F16V贏唔贏到?定係要用F35比?

緊係J20啦 唔係點R軍費

su 35勁啲

如果你信中共比個數據就殲20。唔信就自己主觀覺得邊部型就邊部。BTW同代機隻抽好睇搭載左咩,同埋戰機唔係100%睇dog fight。
其實要as a whole咁睇埋後勤支援/維修難度/成本/scalability同目的係咩。

果部支20
都唔知係咪得個殼

如果 1 on 1
有人話要睇方向
如果機頭對機頭
殲20配合PL-15會早過F-16V發現同攻擊
超過機頭30度，應該好接近

J20暫時有幾多部可以實戰

約50

我想問係咩情境?

所有空戰海戰唔係由衛星比人打落嚟就完架喇咩

雙引擎應該好揪好多？

同埋J２０個設計係解決唔到唔知咩問題嘅舊設計，美軍已經唔洗用對前胸翼

AL31推力不足
計推重比兩部差唔多
渦扇15真量產後另計
不過現代空戰講超視距，引擎反而冇以前咁重要

問題仲有技術差

F35單引擎可以大力過唔少雙引擎機

但係對裝備武器數量,載油量應該有關係

冇記錯係隱身性能

殲20 機身長，一吋長一吋強

多過SU57

你咁計B-1b/Tu-160先係世界最強戰機喎

對唔住瞓咗，打未？

引擎點會唔重要啊,直頭心臟黎
航程速度載彈量機動,樣樣都關引擊事
你自己都講AL31推力不足

殲20 全球最勁

F35對F15邊個贏？
打咗落嚟都未知發生咩事啦

要分清楚 你講個堆係戰略轟炸機
唔係戰鬥機, 兩樣野黎
引擎技術都唔同一個係Turbojet 一個係Turbofan Engine

所以我咪話佢咁分有問題囉
武器數量、載油量當然係越多越好
但殲20同F-16V相遇到嘅地方，武器掛載同載油量都足以擊落對方數次
呢個時候要比嘅係邊個先發現先攻擊
如果只睇武器數量同載油
Tu-160完勝所有戰機

以你咁講F35冇必要做咁大推力
但F35用F135 PW 100 係大推過F15 F100 PW 229

F-15雙引擎
F-22個F119單個推力都細過F135
F135本身就係加大碼
F-15 巡航同最大速度都大過F-35
但打起上嚟F-15未見到F-35已經被擊落

櫻花機

埋身肯定F16，J20連機炮都冇，超視距就睇J20 RCS數據有幾多成真

中國同你講揪得你都唔信啦，利申咩都唔識

渦扇15應該係伏左，因為山東號甲板係14度斜角唔係12度

梗係尖20啦, 打唔打得就未知
吹就一定天下無敵....

引擎同斜角甲板有咩關係？

代差 F15點比都輸
要比就J20 F35 F22咁比
你講得啱超視距係必要, 但當大家都係隱身之後進入dog fight
引擎強弱開始比較到?

如果信佢數據F16根本埋唔到身打所以其實要睇你信唔信中共比出黎條數

個Topic係殲20對F-16V
本身就係5代對4.5代
一個就冇隱身，一個就機頭30度隱身
而且我只係話冇以前咁重要
呢個年代仲有邊個會玩dog fight
殲20、F-35B/C本身都冇機炮
都唔會同你玩

理論上殲20
現實上中國野誰人會知

引擎推力夠斜角唔使咁大，英國hms qe2係12.5度

殲20以後可能上艦但而家未有艦載版
Btw你係指跳台角度唔係斜角甲板？

j20上艦
佢普通艦載機都未搞掂，巴打你講30年後j20終於可以做艦載機？

係

都話 以後+可能
10年後估計差唔多有原型機出
解放軍要5代機上艦一係殲20B一係FC31架啦
起飛有彈射問題應該唔大，最驚係降落嗰更鍾鳩落艦橋啫

首先佢要有彈射...
有彈射先有得設計，依家所有野都係概念黎
FC31仲係度瘋狂改緊，J20引擎搞唔掂
10年內有原型機真係一個好樂觀既諗法

003相信有
唔好成日笑鳩人柴油冇彈射，科技進步真係做到
最大問題反而係佢個飛控佈局對氣流好敏感，低空低速食中氣流好易鍾落甲板

好似唔同Generation?
唔太fair

我唔會質疑佢003相信會有呢個情報
但佢山東號個跳台都要用返14度，早排又要話唔夠食水
大佬點信你003真係出到個用到既彈射，到你真係出到彈射，再出架用到既量產艦載機，廿年差唔多啦
計埋delay，30年真係走唔甩

每部F-15ex幫手帶20支飛彈，幾部F-15ex加一兩部F-35幫手lock敵機，d飛彈多到打機咁

加埋美軍已經搞緊6代同埋忠誠僚機，
你出到人哋都已經唔知咩Lv

共軍公開 d 殲20功能, 有多少係吹大左?

曉唔曉打功夫

F-15EX個定位都幾模糊下
如果淨係要導彈卡車唔駛升級都做到
航電又冇優勢
唔係救波音我都搵唔到其他解釋

j20第五代
su35 4++

topic本身都唔係同代啦
比較又冇話一定要同代

出就肯定出到嘅
只係效率、間隔、妥善率幾多就唔會有人知
唔需要等彈射出到嚟先開始設計，兩樣嘢可以同時做

Mig 1.44改出來

唔制呀！媽！我唔想死呀！

記得當初公佈F-15ex個時就係話用彈數取勝

機尾個設計真係同mig 1.44 一模一樣
好難相信佢自己諗出黎

支爆20

係咪因為F-22同F-35個噴射引擎可以成個改變噴射方向，又夠大推力

本身F-15C/D都有11個武器掛點，有啲可以用複合掛架（有啲唔得，我未搞清）加埋已經接近20，對空嘅邊有咁多俾你打，對地嘅你又唔夠B1/B2/B52
個定位冇一個冇佢唔得嘅功能

即喺F 35 嘅單引擎好力過F 15 嘅雙引擎？？

F-22可以上下
F-35唔得

天下武功一大抄
升力佈局來來去去都係嗰幾種

原來b1b載彈量仲高過b 52

哩個真

係架，不過B-1B難保養，妥率太低
B-52實在係粗生粗用，估計可以飛足100年

老老實實，支那明知自己引擎係弱點
根本無可能會選擇發展呢類雙引擎重型機
而J-20個佈局一望落去就係行高空高速路綫同作爲飛彈發射平台使用
即係Mig-31發展上去既路綫
而支那根本無發展過類似既攔截機
所以好明顯係趁蘇聯解體個時買草圖然之後來改

J20除咗塊皮似F22

個底根本就係ef2000/mig31思路

最大問題係支那根本無搞過類似呢類既試驗機
小粉紅成日引用個個J-9 III-XI方案根本係個模型來

個皮同LSI進氣口就應該係美國偷翻來

B1b 本來係用黎代替部份 B52
又係冷戰結束比人cut單，產量少後勤零件又係少，要慳住使，搞到B52 仲服役緊

其實又唔可以過份倚賴超視距武器(例如導彈)嘅，始終戰場情況變幻無窮，好多嘢都要盡量有備無患，留更多空間給自己以應付意外例如電子、機件失靈甚至電腦、衛星被人入侵等多不勝數，戰場上把所有雞蛋集中放哂一/兩個籃子裏(不論籃子有多好)始終是不智

咁二戰點打海空戰？

人造衞星又唔識閃 人地射爆你衞星 你咪射爆返人地嘅囉

你用二戰思維去比較依家嘅空戰？

依家美軍開始放棄航空 轉返去整戰艦喇知唔知

本身1.25倍音速就好雞肋
防區外導彈嘅出現令突防要求近乎消失
之後咪邊個平用邊個囉

理論上就J20都部分符合隱身設計 有發現距離嘅優勢 可以先手射到PL15
F16V做完迴避動作之後 J20都會有空戰位置嘅優勢
如果頂到進入dog fight F16V機動性有大幅優勢 容易將機頭雷達指向J20

同埋上面班巴打講五代機無人dog fight其實唔成立
F22以外嘅隱身機都無全向隱形設計
機尾咁大個紅外特徵 J20 F35之類極速唔夠快嘅係會比4代機追到

加上五代機定義之一就係機動能力
Stealth, Super Maneuverabilit, Super Sonic Cruise,Superior Avionics for Battle Awareness and Effectiveness
F35 Su57都有針對亞音速優化 F22 Mach 1.5底下都拉到6G

所以單對單F16V 好蝕。
但如果有預警機協防的話就唔同講法。
F16係導彈卡車 索敵比預警機做，J20 等嗰30度隱身邊夠做。。。

你見佢機炮都拆埋就唔打算玩狗鬥
射完幾支中程空空就要退出戰場
要玩狗鬥5代機鬥唔過4代
隱身要求犧牲咗唔少飛控

冇衛星咪玩返基本嘅雷達囉

冷戰結束令軍備競賽停左，一堆武器變成冇用武之地，既然B52成本低又夠用就梗係用la

個功能都唔同 二戰都有雷達 但鎖家
定係要衛星架嘛

睇親呢d留言都係話支那吹大左，山寨機，廢 咁就完

利申:乜都唔識

戰機上面有火控雷達

F-15C/D過晒機體設計壽命

前線攔截敵機咪要F22 F15之類重型機
同埋F15E有AAQ13＆14低空地形導航
對地放SDB掃場優勢大過boomer好多
而且 極速Mach 2.5加唔錯嘅機動性 單兵武器無咁易擊落

最初鎖定既工作係雷達做埋

因為支那冇實戰

有人用波斯灣戰爭F16定17同米格比較
F16個KD係19x:1

買新機咪得
掟錢研發升級個目的喺邊？

5代機理論應該得F22可以完全附合，至少以服役左既既黎計係，F35A都有機砲，始終怕好似F4咁最後都係要加返上去

講緊F-15C/D同EX之間個分別
上面巴打話用EX做導彈卡車
掟錢再研發升級個價值喺邊？

美國海軍話要玩無人載具(空中，水面同水底)，幾時話要放棄航空?

高見

你係睇唔明定點 咪講左互射爆衞星 咪又變返二戰海空模式

我都係睇新聞 因為佢啲大炮越嚟越勁 成本又低 所以研究去返大炮主義 美版大和

俾我係F-35個機師，射完6空空已經要退出戰場啦，dog fight邊夠4代機嚟

卡塔爾，新加坡同南韓買啲F-15都已經有升級，美國空軍點解唔搭順風車?

su57最新果批換左新引擎自稱做到超音速巡航
F35換六代機引擎都做到超音速巡航
同埋F35B C都有外置機炮套件

型號唔同無得咁比，不過新引擎個推力係比70/80年代大左好多。

馬沙:MS嘅性能唔係決定性嘅差距

戰場你想點就點?

出F-15EX 慳返研發發用。

洗撚講咁多咩

邊部有真係實戰過已經贏左啦

得個講字 打都未打過個d可以收一收皮先

有冇上過中國啲軍事飛機網嫁？
J20 出左名全球最勁

一般都唔用個機炮
又係破壞隱身
上年有單新聞話F35開到超音速垂尾會有裂痕，美軍都廢事搞，因為唔預佢要玩超音速

DDG1000 個火炮啱啱先收咗皮，依家話想拆咗個火炮位裝導彈

F-35真係可以
射完你都見佢唔到

美國海軍同陸戰隊都唔預F-35飛超音速

超大啱啱封撚咗

封撚左勁多 唔知咩事

啱啱個EX好似再新啲，有埋新名叫Eagle II

所以我咪話搭順風車囉

我會形容5代機嘅dog fight係搭飛機嗰件救生衣囉
真係唔知點解雷達壞咗去到視距內先見到你咪焗住要用囉
但呢個時間見到4代機都係九死一生，免得過你都唔想做

或者係
順多轉救埋波音

航母最多好似係F/A-18？
點睇呢部機

唔止 F-15EX
另外而家吹緊 F-36 King Snake
F-16 XL 當年就係同 F-15E 爭
而家翻生 King Snake 鬥多次 4.5 代

如果其他國家嘅艦載機係雞咁佢算係隻鵝
F-14係鳳凰

睇數據，就殲20勁的，但F16V有得格，頂多2架換1架

放得咁多上航母 應該好揪得？
反而少見F-16同F-35或者F-22

F15C/D上世界70年代產物 係咪都要換 結構頂唔住
之前美軍試過F15空中解體

而且截擊任務之類得F15 F22夠速度做 同埋F15航程大 保養都平過F35好多 單價都唔算好貴
以前揸C/D型號飛行員又唔洗重新學過哂

同埋F15EX之前美軍都賣過相近型號比其他國家
美軍拎出黎整合自己體系就得
換左雷達 航電 仲整合埋無人機操作
應該就現時數一數二嘅四代半

F-16同F-22冇艦載版
F-35C開始上緊
呢隻只係冷戰完咗冇對手嘅過渡產物

當年 propose 過 Tomcat 21
可惜不敵 plastic bug

萬能機
做唔到全方位完全頂尖
但做到各方面都係有上乘水準
一機取代幾種機型靈活性極大
最重要一樣野係省錢

呢啲我都認同
只係有F-35做控場買過批新嘅F-15C/D其實分別不大
唔知美軍俾咗幾多研發費啫

元老院批唔夠黃金

陸基同海載戰機係2個概念

蘇聯剛剛收咗皮，中共又未成氣候
國會cut哂budget，仲要俾錢研發，維護費又高，將佢退役其實可以理解

咁即係航母主力戰機黎？
台海有咩事上黎 美軍就係派F/A-18出動？
咁夠唔夠J-20或者其他機揪

應該話係航母上面唯一戰機
海軍係得佢可以出
不過沖繩有F-22可以用
打殲-20…單獨未必夠揪
要連埋美軍成個系統搭救

F-15C/D啲電子設備除時係行真空管，點做過批新既F-15C/D?

美國空軍係日本有F-15同F-16

數埋唔夠20架。

點會唔預F35飛超音速
F35 Joint Program Office對依單野嘅回應係not worth fixing
因為得測試出現過 實戰飛行咁耐無出現同一問題
LMT就話lot 8開始會改善塗層 減少依個問題出現

5代機互相發現距離頂多都係30~50km 依個距離都係睇對射完邊個拎到空戰位置優勢

美軍係紅旗軍演試過 就算F35有雷達優勢加上EODAS 都係比F22用機動性擊倒

同埋當時ATF都係因為YF22任何速度下都有機動優勢先中標

睇機師

但戰場係台海/南海
美軍航母又係附近
咁實係第一時間派F/A-18去攔截幫拖？
所以反而想知F/A-18同J-20打起上黎會點

Not worth fixing 個意思咪好少會用到，廢Q事搞
實際飛行未遇過咪即係實際唔會用
改善塗層呢啲直頭係廢話嚟
F-22有需要超巡超機動係要喺敵機防衛圈邊緣彈出彈入
F-35個定位冇咁嘅需求

要配合預警機同電戰機掩護先會贏

關於太平洋戰區同臭閪蚑那既戰爭，美國空軍一路都有做軍棋推演，依個係2020年既推演

不過依個軍棋推演最大問題係完全無預美國海軍

你以為你上緊咩討論區

F35 巡航都有成Mach 1.1~1.2
唔到ATF嘅Mach 1.5唔代表平時唔洗超音速
六代機引擎標書都有寫明F35要通用到
再者F35多國裝備 美軍唔洗唔代表其他國家唔洗

A-10：通通行開，等我嚟！

維基寫都係1.0
佢1.0飛得唔代表0.9唔飛得
巡航速度只係表示佢唔開AB可以去到嘅速度

我都係咁諗，如果係以色列機師揸
我訓身買 F16V

裝彈量夠多、火力強、多用途、Dog fight 靈活性僅次於F 16、實用仲有……打外星人好似靠佢(詳情請參考《天煞一地球反擊戰》)暫時喺我最喜歡嘅戰機

睇過超大飛揚果堆網 (呢加封左) 班支那人日日走去d軍港偷拍，話乜乜艦整緊 幾多隻 ，又開post整數據庫好專業

A-10

：我USAF
：好犀利，你揸咩機？F-22？F-35？定B-2？
：
：咁實係F-15？F-16？
：都唔係 -> ：A-10…

好似再改又再戰50年

我諗重點係升級D電子野, 減輕機師loading預第時夾無人機用

佢應該可以壞6個引擎都唔驚

部分特徵符合隱身設計
對各國主力嘅4代機都有一定優勢 都叫中規中矩
但雷達 電戰 氣動設計 引擎依d就國家技術問題

失禮咩？！

好難直接比

而且美國引擎技術真係好癲

佢自稱有驅逐艦咁大力

但冇講係推得起二戰定現代（3000噸 vs 9000噸），定馬力有咁大（畢竟一隻二戰驅逐艦都20000匹馬力，依家差唔多100000匹馬力）

所以好難講，但至少可以講佢個單引擎係好撚勁

係 咁多架機 都係佢最型仔
但上面巴打話唔夠支那架J20揪
咁航母點撚樣算

如果你係裝甲兵聽到佢碌GAU-8應該會嚇到鳩縮

磁軌炮呢?

cancel 咗

好似話係 你唔會聽到就已經死鳩左

wiki果個舊數據黎
F135已經由191kN去到215kN
按上年8月個數據F35系列已經31萬飛行小時
咁都唔出事就真係無咩事

揸C-130呢?

磁軌炮要配核動力
否則間隔時間太耐做唔到火力覆蓋
但美國得返航母同潛艇行核動力
航母唔玩火炮
結果咪cancel

其實軍用野我好懷疑Wiki既數據

熄引擎大賽冠軍

美軍做測試出問題唔改只有一個可能，就係根本唔會咁用
如果測試出事而話未見到而唔改，以後美軍唔駛做測試，份報告都唔駛交去元老院

可能係隔離嗰架死先

buuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuu

好多都係機密
同埋佢可以飛1.0唔代表只可以飛1.0，大概0.5已經有足夠升力
自己預返

A10機師行入班陸軍到成件事會唔同哂

海軍航空兵思路同空軍唔同

空軍追求空優，海軍航空兵追求一機N用

空軍追求單機隱身，海軍航空兵追求電子戰機支援

更重要嘅係J20係陸上空優機，F18係艦載機，兩個係唔同嘅嘢嚟

應該冇咁癲
F135唔開AB 28000lb推力(Wiki)
LM2500既原型: CF6講緊成40000lb+
真驅逐艦起碼2副甚至4副

其實真係唔洗擔心

你叫F18單挑J20係可能輸，但人地航空母艦戰鬥群唔會叫架F18出去單挑
一定有E-2D EA-18G去back up佢

仲有J20得哥廿架or更少出擊得，人地一架航空母艦都唔只呢個數既F18

唔失禮，有幾多戰機可以一場演習入面同時擊落F-22同F-16先？

巴打係咪搞錯咗啲咩？
A-10連雷達都冇點擊落F-22同F-16

可以轉行揸民航機
啲女聽到一樣出水

冇晶片，飛唔起！

F4 初時都向依個方向研發，但最後都要改裝加返機砲上去，戰場上唔係所有事都係預想咁發展，比你打晒D飛彈，但又冇敵人同友機交手，真係可以返航空母艦去排隊降落上彈而唔係用機砲去支援友機咩，美國預左會預左有必要進行dog fight 既時候，所以外置匣倉都要加機砲上去

F-4加個機炮就簡單啫，加個吊艙就得
F-35加吊艙就要考慮破壞隱身o既間題，非必要都唔會加
同一個編隊o既戰機相距唔會太遠，如果敵人喺視距外咁自然仲有彈嗰架就會攻擊，如果一半戰機都冇哂彈編隊指揮都應該要指示撤離；如果敵人喺視距內就一齊做dog fight (如果有帶機炮)
唔會出現有彈o既留喺到射空對空，冇彈o既走上前做dog fight 咁o既情況

外置機砲對隱身有一定損害
雖然聽講5代戰機定義係洛馬公司有份跟住F22個 SPEC去寫，但F22面世差不多20年已經去到要做MLU 既年紀，但其他果家5代機都未去到可以作戰既狀況，但眼睇依然未可以做足5代機4個S 要求。

F35 外加武器多破壞隱身，要開AB 先超可以 supersonic，但佢唔係重型拎制空權戰機只用做F22輔助機同做多功能接戰指揮，唔算住力就唔理佢做唔做倒4S

SU57 前置翼隱藏得好但機尾引擎露晒出黎，對隱身有一定影響。

殲20就前翼係死症，隱身能力好大疑問，未見佢做到高G 動作

航電系統就除左F35同F22 有實戰過，其他都未有數據。

F22產線可能唔會再開，美國都要考慮MLU 要點做，但感覺上唔大想比大錢搞，因為仲未有可以威脅F22既戰機出現。

我既結論係美國戰機技術先進其他5代機大約20年

睇下今次B21計劃係咪真係可以完全取代B52, 隱形轟炸機始終係高成本，最怕佢今次整整下又唔夠數量去換晒，又要打B52主意

Su-57 前方都唔隱型
進氣道見到引擎
隱身比殲-20可能仲差

內置機砲當然最好，但除左F35A，其他兩部應該都要被迫用匣倉機砲

取代B-2就得
B-52肯定飛超過100年
到時空軍會盛大慶祝

俄佬真係好似冇S型入氣依方面技術

然後加個隱形格柵俾佢阻住吸氣
等如叫你載口罩跑100米咁

睇清楚上面張相，攝於2019年3月

睇返新聞，美軍冇公佈過點擊落
我唯一諗到就係兩架機都未起飛就俾打爆
不過淨係印咗上去都夠佢威一世

外置機炮同外置飛彈咪比F35掃場
佢其中一個目標係代替A10

其實F22夠哂用 6 Gen國防部都試緊
磨多10年都夠
中共 俄佬軍力又唔係果皮

同堆俄佬架Su57其實唔差
同F22一樣用Caret compression surface
隱身效果無F35 J20嘅DSI好 但係針對超音巡航黎設計 而且有增加嘅升力作用
同埋睇圖su57有用到吸波設計 Caret入面有機械設計 正常直接照唔到引擎

佢咁做咪等如帶口罩跑步
引擎個數據肯定係冇格柵個結果
真正上場仲有冇超巡就自己估

中科院證實研發下一代戰機 第一階段進度超前

（中央社記者游凱翔台北15日電）國家中山科學研究院長張忠誠今天證實，中科院正進行下一代戰機研發案，目前第一階段有兩案同步進行，分別是整體設計及發動機製造，預計民國113年結案，目前進度正常。

國防部長邱國正上午以「國軍軍事教育制度提升與人員素質精進」為題，赴立法院外交及國防委員會專案報告，並備質詢。

訂閱《早安世界》電子報 每天3分鐘掌握10件天下事
請輸入電子信箱
訂閱
民進黨籍立委蔡適應關切國軍有無啟動下一代戰機研發案，張忠誠答覆時證實，中科院為了研發下一代戰機，目前第一階段有兩個研發案進行中，分別是整體設計以及發動機製造，目前進度正常。

張忠誠指出，發動機製造的第一階段研發案，預計民國113年結案、預算約新台幣88億元，目前進度超前；整體設計同樣113年結案、預算約17億元，且包括24項關鍵技術在內的設計進度均正常。（編輯：郭無患）1100415

戰機佢就算把啦
88億新臺幣就想研發下一代引擎？
美金都唔得啦
國艦國造/國炮國造係可以，維持下基礎工業都係好事
但戰機燒o既錢得美國俾得起(中共有一半係抄/間諜得嚟)
俾佢造到個主體，入面o既雷達/航電/導彈全部都要靠燒錢得嚟

其實就正常戰機一向都有依個設計嘅 係F35縮水閹埋
唔係咩帶口罩跑步

超音速底下要考慮Shock Wave 所以你見咩SR71點解有個尖面就係咁解

Caret就係^嘅形狀 兩個疊埋就係佢類似菱形嘅設計
理想情況係每個角都會產生Shock Wave
其他三個角岩岩好可以包住哂

具體原理可以睇專利文件

EA-18G一開J20可以返去訓

不過都係個句

一個法國兵打唔贏一個馬木留克，十個法國兵可以同十個馬木留克打平手，一千個法國兵可以打爆一千個馬木留克

一直話應該睇戰術多過性能

依張F14嘅就大約都show到intake係點運作

雖然無公佈擊落方法，但飛機kill mark係唔計地面擊殺，一定要喺空中擊落先可以落mark，所以肯定係擊落嘅。

事實上，亞音速攻擊機擊落超音速戰鬥機都唔係咩新鮮事，方法不外乎埋伏偷襲、屈迴旋半徑之類。加上A-10唔靠雷達，F-22最大優勢全方向匿蹤無用，射AIM-9L又係紅外線尋標，擊落到都唔奇。但係可能擊落方法會透露F-22某啲破綻，所以先唔準講，如果唔係美軍唔透露擊落方法情況非常少見。

有冇片見過J20 9G turn同去到音速？

可能風箏嚟

講緊佢呢塊嘢
呢塊嘢固定咁擋住咗大半進氣道，一拎開後面就成個引擎出咗嚟
你而家都仲見到小半個引擎
同F-22個進氣道點會一樣

F-22連紅外線都有做隱身
雖然唔會係100%隱藏到
但係搵架A-10都擊落到

同F-14唔同，F-14係根據空速調節進氣道大細，冇隱身o既考慮
Su-57 塊嘢唔郁得，一郁就冇哂隱身

F22生產線關左，重型機得返F15

我咪話原理咪類似依張F14嘅圖

Su57係個可動結構係用黎調整唔同超音速下嘅最佳intake
圖入面見其實就都係S型

咁佢一變，你咪成個引擎見到囉，仲講咩隱身呢？

事實上俄國行蘇57個條路綫係正確
鬥隱身你點都鬥唔贏美國，
引擎又輸
所以不如玩翻自己米高揚强項既機動性同價錢
係支那明顯點錯科技樹
同美國鬥重型機同超視距

又有道理
五代機個4S係美國自己寫
冇人話一定要跟佢

太空競賽學

你不如理解下雷達原理先
肉眼見到同雷達見到係兩會事
雷達要直射先係一個明顯嘅訊號 你打斜少少做到個效果

F/A18 E/F嘅Caret compression surface 你肉眼睇咪見到半個引擎

當上面A-10都可以擊落F-22
邊個又可以保證空戰必定係超視距

可能鳩掃掃中呢

F-18有玩隱身？
等如你垂尾做22度傾斜咁
唔代表你唔會反射雷達波
多咗一個反射源你個rcs咪累增囉
引擎入面仲要冇吸波材料
會反射幾多雷達波？

B52拎泥蝦D中東國家夠用啦
改? 737果D未又係咁飛
最多改下電子野, 換下引擎

一架就符碌
F-22+F16呢

戰機>>>>運輸機>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Cadet
地位好似係咁

>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Engine/IT

佢要做世界第一, 超英趕美丫嘛

f16v 同美軍link up 晒啲數據
f20同墨魚號link up

呢個故事教訓大家：萬能飛彈+BVR都未必大晒

支那連裝甲車都偷工減料

殲20

老實講，就算我幾鍾意A-10都好，都要公平啲講句：應該係符碌+符碌

我諗都係偷下雞，空軍自己都上咗堂，唔會再有同類事情發生
有防備嘅話A-10咩角度都贏唔到

考唔考慮機師能力？

F/A18 E/F個Caret compression surface咪隱身設計
F22咪又同一intake設計

隱形設計係將雷達回波反射去安全位置 而唔係吸收
你引擎反射出黎唔係向住射返黎個方向已經有隱身效果
佢目標又唔係好似B2 F117之類追求完美全向隱身設計

S形進氣道已經可以改變反射方向，
Su35為咗高攻角，維持直線進氣道，反射咪更強。

半吊子隱身嗰隻，F-18你當唔當佢係隱形戰機？
F-22你又可唔可以喺個進氣道見到引擎？
佢個結構雷達波根本照唔到佢

隱形係8成靠設計2成靠塗料
你咁講F-22/F-35根本唔駛上塗層
能夠反射就反射，淨低就要靠吸波，但引擎一定上唔到塗料，個RCS肯定大好多

所以佢個RCS咪大到喊囉

F22+F16編隊飛?
玩緊A射B導?

不過模擬戰講咩都得

F-106都炒F16

咁人地出到黎F/A 18 E/F RCS係做到細過C/D
同埋你要講F22張圖你畫條直線都見到扇葉
真係加個彎咁簡單俄佬又點會諗唔到

本身就有一定隱身功能 超音速下個intake仲要係你所謂嘅帶口罩跑步狀態
隱身效果又點會差

你要講嘅話 F22 F35唔洗上塗層起碼RCS都有0.1 上塗料只係再細D

E/F 細過 C/D有咩用？
隱唔隱身係相對，唔識嘅以為叫隱形就個個一樣，識嘅就要講RCS，呢個道理你冇理由唔明？
咁嘅引擎設計（let say) RCS係0.1，咁算大定細？對F-18呢一類非隱身戰機咪細囉，相對F-22 RCS<0.005嘅，仲可唔可以算隱形戰機？
F-22你點樣可以由外面直望引擎？就算真係有，個面積會有幾大？

本身個隱身已經差咗截，如果再開大進氣道吸氣個RCS只會越大，一係較細個進氣道，咁仲引擎效率又少咗截，仲係咪做到佢宣稱嘅超，呢個道理你冇理由唔明㗎喎？

咁RCS0.1算唔算隱形戰機？LMT只會諗辦法將RCS由0.1變0.01再變0.001

F/A 18E/F宣稱rcs細過1 對比常規rcs 2~5嘅戰機已經差幾十公里先手優勢
按你個理論 直望肉眼見到已經係半吊子隱身丫嘛

F14張圖都話左你知超音速底下進氣效率唔係個開口越大就越好 Shock Wave處理越得好先效率越高
SR71個進氣口都唔大 3.28馬赫又點黎

反之亞音速dog fight果時就要開大個口加大進氣增加推高比

su57就有design for超音速巡航 航展上面都證明左su57嘅機動能力
走去抄美國佬都出錯 你以為sukhoi班工程師係弱智定點

戰機設計係講妥協 你搞到F117咁 係有超強隱身 但機動性 極速 載彈量都好差
當年ATF競標 YF22贏YF23嘅其中一個原因就係任何情況下都可以壓制其他戰機

當台灣話要國x國造嘅時候，你就知美國將會賣乜俾佢，定劣嚟

除咗潛水艇，因為美國賣唔出台灣亦養唔起

上面已經講咗，(let say)咁嘅引擎會導致0.1RCS，對F-18嚟講問題不大，佢本身只係<1 級，但對屬於5代機嘅Su-57就好大影響，咁嘅邏輯仲未明？

如果佢要確保隱身嘅前提下，進前道就冇得郁，一郁個隱身就廢咗
咁1.超巡 2.超機動 3.隱身 呢3個屬性喺呢架機上就唔可能同時存在，如果引擎呢個人所共知嘅反射源都可以隨便見到，F-22就唔駛咁麻煩咁樣轉個彎，對機身設計有難度，工藝亦複雜咗，成本又高咗，你就真係當LMT班工程師弱智

咁臺灣都要搵IDF 代替機ga la, 岩岩先話改用飛彈鎖定擾臺大陸機，IDF個妥善率應該係令人擔心

要填補F22數量不足問題，
F22開預計一換一F15，最後cut剩180架倒。美軍預想戰爭初期係好需要F22同F35去踢門，當F22成功取得制空權，F35摧毀晒地面重要既防空飛彈同雷達。之後就冇必要下下用5代機出任務，F15，F16就可以完全接手。
反正都係要升級，梗係整部功能多D，帶彈多D，滯空時間長D既。

梗重要係F15可以賣去海外，F22唔可以。
潛在買家F15EX 都多D

戰機技術美國點賣俾臺灣
最核心嘅冇可能俾佢，賣90年代嘅對臺灣又冇用
你話國艦國造整隻一萬噸嘅玉山艦就冇問題，唔會有咩關鍵技術係中共想要，但戰機唔可能

咁潛在買家都合理嘅
所以買F-15EX唔係因為有啲咩升級

而係波音話要買新就要買F-15EX

講開F-16，呢排CVN-71羅斯福號喺南海同遼寧號對望，早幾日羅斯福發佈咗張相：

相入面嘅F-16飛越身處南海羅斯福上空，嗰啲F-16唔係嚟自台灣、關島、沖繩，係嚟自青森三澤。

美軍似乎想試試F-16極限作戰距離同顯示就算無CV喺南海，我都有辦法做到AA/AD甚至攞到制空權。

三澤飛過去同關島飛都差無幾

呢啲叫店大欺客
仲要填KC-46同737Max個氹

青森飛到南海有3000公里
帶副油箱都要來回加一次油
應該帶唔到對地導彈？

F15E有打過1991年海灣戰爭，原始設計就係1970年代，舊款E係來自F15D，有結構限制，只可以升級雷達、電戰，但係油箱、機翼都無得改，又用唔到新技術，只會越來越落後於競爭對手，所以出EX做結構改動，繼續維持舊E嘅生產線，唔單只難爭取美國訂單，又難爭取海外買家。

台灣佬前幾日先leak話探到j20

對地唔係搵DDG射Tomahawk/B1B射JASSM仲方便？

F/A18 E/F機身無隱身塗裝 機頭無隱身設計 機翼都無對雷達波優化 武器仲要外掛都做到rcs細過1
su57上面全部有優化點解會再大
同埋F/A18 E/F進氣口有加上隱形塗裝 su57點解唔加得

我覺得你係唔識雷達回波原理 舊代機rcs大嘅主要原因係矩形對稱嘅進氣口 而唔係雷達直射到引擎

而且咩叫進氣道無得郁 su57塊野就係為同時做超巡超機動加隱身做出黎
加埋塊野又唔係矩型 點加大rcs

加上平時su57就超音速巡航 發現敵人交戰先調整進氣道塊野dog fight
我又想問點解會大幅提昇左rcs

LMT一手一腳自己研發
sukhoi有數據參考 最差照抄都得 你都諗到俄佬點會諗唔到
再者俄佬唔係中共 基礎材料學差好撚遠 又點會加過彎都做唔到

睇相F-16帶4長2短+電戰筴艙，而且AIM-120喺翼下派龍架，屬BVR格局。唔似反艦/制海，應該係演練空中AA/AD或者前進空域壓制。

你始終都係唔明個邏輯喺邊
個直通進氣度咁設計，你同我都唔知佢provide嘅RCS有幾大，如果你有數據可以share出嚟，唯一肯定嘅係會比F-22大
如果係咁犀利，直通都等如S形就唔駛額外加舊嘢擋住

「顯然蘇愷設計局也明白此事，而著手進行改良。俄羅斯媒體所分享的新照片顯示，Su-57的改良型戰機的進氣道深處，裝有格柵，這具格柵應該是由吸收雷達的材料製成，能夠以補救的方式，降低發動機扇葉的雷達反射率。」

如果你永遠只係1 vs 1大家都入dog fight mode 咪冇事囉，但戰場上會只有一架敵機？

巴打肯定未做過Manufacturing
如果直通個效果可以比得上S形，你係LMT個designer，你走去設計個S形嘅進氣道，即係：
1. 玩鳩自己，所有結構、零件擺位要就返個S形進氣道
2. 玩鳩造進氣道嗰個
3. 玩鳩條生產線
4. 玩鳩個採購
5. 玩埋美國納稅人
實際上你未去到design release已經俾人ban鳩咗

F-15C/D啲電子設備依家邊度仲買得到?

一定殲20
任佢吹你點羸

軍用採購個渠道應該唔同啩
你一lot得一千幾百，幾年先一lot咁，正常採購供應商都唔睬你啦
佢又未去到用真空管個階段

你鳩up完話好大影響仲要我比數據你證明 jm9
舊野就的確係符合隱身設計 具體吸波點處理得俄佬先知 你肉眼點睇到rcs嘅變化
例如鴨翼對隱身有影響 我都係引用人地論文測試過嘅野 而唔係齋睇圖就走出黎話有問題
你有論文或者自己測試左可以拎張圖出黎睇睇

T50原型機本身就無果塊野 多數笑鳩su57唔隱形係睇原形機
但su57 2012年嘅專利係有畫埋塊野 係隱身設計內
而且F22一樣有果塊野 仲要不可動 係咪又戴口罩跑步

係美軍體系下 當你比一架機搵到姐係全部機搵到 所以根本唔係問題
你咁講無全向隱身果d全部係廢機

你真係未睇過美軍點燒錢法
大量X系列測試機 咩核動力飛機 核動力坦克全部特登拎黎試 果d又係咪倒錢落海
你要講F35個intake效率都遠不如F22
按成本效益計X35都遠不如X32
咁又倒左邊個d錢落海